亲，本港人口突破740萬

再多4.7萬單程證 本港人口突破740萬

政府統計處公佈，2017年底本港人口的臨時數字為7,409,800人，與之前一年比較，增加了32,700人，增長率為0.4%。2016年底至2017年底的人口自然增長為1萬人，其中出生人數56,600人，死亡人數46,600人。在同期內，淨遷移人數為22,600人，其中有多達47,000單程證持有人的移入，24,300人為其他香港居民的淨移出。

根據統計處的臨時數字，2017底總人口常住居民佔7,182,600人，流動居民佔227,200人。2017年年中人口修訂數字為7,391,700人。常住居民的數字修訂為7,172,800人，流動居民的數字修訂為218,900人。2016年年中至2017年年中的人口增長率亦修訂為0.8%。